北京兩會：BBC記者採訪遭暴打被迫簽認罪書

我們的採訪計劃其實很簡單：前往湖南省新渡村，與一位女性訪民會面，再與她一道前往北京，一路跟拍。
但是我們卻連採訪對象都沒有見到。然而，最後的報道在揭示的中國權力運作卻比其它任何採訪都要多。
這一過程涉及暴力、威脅，還有我在中國第一次經歷的強迫認罪—我為"導致不良影響的行為"和試圖做"非法採訪"而道歉。
計劃乘火車去北京的楊靈華是一位上訪人士。
每年有成千上萬在共產黨控制的法院無法得到公正裁決的中國人前往首都北京，將冤情上報到國家信訪局。
訪民攜帶的上訪信和大量材料，要求解決的問題包括：腐敗問題、強徵土地、地方政府瀆職、醫療事故、警察暴行、不公平解僱等各種案件。
但是，在中共控制的上訪系統中，訪民獲得成功的可能性微乎其微。
儘管如此，對很多人來說，這是他們唯一的機會。儘管屢遭挫折，他們多年來仍然堅持上訪。

當然，很多抵京訪民成功遞交了上訪信，特別是那些首次上訪者。
但是具有諷刺意味的是，中國在兩會期間越是努力截流訪民，對訪民來說吸引力越大。
多數訪民沒有幼稚到以為自己能夠接近參加兩會的高級官員。
但是各省地方政府竭力截訪，在一定程度上，卻對那些成功抵京的訪民起到杠桿效應。
一年又一年，製造冤案的地方官員不理會這些訪民的訴求，訪民在兩會期間突然發現自己有了談判的機會。
一名訪民向我們展示了她與截訪者的短信紀錄，對方甚至提出，只要她離開北京，可以帶她去度假。
楊靈華和她的家人消失之後，我們沒有得到他們的任何消息。
我們問過北京的政府官員是否能夠保證楊家的安全。
與此同時，兩會召開前夕，很多中國公民，而且往往是最需要人大代表協助的這些訪民，卻面臨類似的虐待。
儘管簽署了那份認罪書，我不會為試圖採訪這些訪民而道歉。

這種事在地獄鬼國發生，實在太正常不過了！

真係痴線...DNA真係改變唔到

這就是中国

點解支那人成日覺得上訪有用， 有咩成功例子
唔好傻啦， 共產黨邊有好人， 天下烏鴉一樣黑

一定是地方官員的錯 少數腐敗份子
領導會為我們主持公道

白鬼全世界都橫行霸道
係時候dup實佢地

上層係好既地方官點會咁夠膽 根本就係成個共慘黨由上到下都係一樣仆街

年年都會發生

好似古代d人

包大人！

猶太人